{
"Sheet1":[
 {
  "Question": "నాలుగు రాళ్ళు వెనకేసుకోవాలి ఈ వాక్యంలోని సమాసమేది",
  "A": "ద్విగు సమాసం",
  "B": "ద్వంద్వ",
  "C": "బహువ్రీహి",
  "D": "షష్టీతత్పురుష",
  "Answer": "ద్విగు సమాసం"
 },
 {
  "Question": "వృద్ధకపోతము ఏ సమాసం",
  "A": "విశేషణ పూర్వపద కర్మధారయము",
  "B": "సంభావనా పూర్వపద కర్మధారయం",
  "C": "విశ్లేషణ ఉభయపద కర్మధారయం",
  "D": "విశేషణ పూర్వపద కర్మధారయము\"",
  "Answer": "విశేషణ పూర్వపద కర్మధారయము\""
 },
 {
  "Question": "షష్ఠీ తత్పురుషమునకు ఉదాహరణ గుర్తించండి",
  "A": "తల్లిదండ్రులు",
  "B": "దొంగ భయము",
  "C": "కవి గుండెలు",
  "D": "చతుర్ముఖుడు",
  "Answer": "కవి గుండెలు"
 },
 {
  "Question": "సంఖ్యాపూర్వపదం కలిగిన  సమాసం",
  "A": "రూపకం",
  "B": "ద్విగు సమాసం",
  "C": "ద్వంద్వ",
  "D": "ద్విగు సమాసం",
  "Answer": "ద్విగు సమాసం"
 },
 {
  "Question": "ఉత్తర పద ప్రధాన  సమాసం",
  "A": "తత్పురుషం",
  "B": "కర్మధారయం",
  "C": "ద్వంద్వం",
  "D": "బహువ్రీహి",
  "Answer": "తత్పురుషం"
 },
 {
  "Question": "పూర్వపద ప్రధానము ఏ సమాసం",
  "A": "ద్వంద",
  "B": "కర్మధారయం",
  "C": "ద్వంద్వం",
  "D": "బహువ్రీహి",
  "Answer": "కర్మధారయం"
 },
 {
  "Question": "స్వరాజ్య సమరం  పదంలోని సమాసమేమి",
  "A": "ద్వితీయ తత్పురుషం",
  "B": "సప్తమీ తత్పురుషం",
  "C": "షష్ఠీ తత్పురుషం",
  "D": "రూపకం",
  "Answer": "రూపకం"
 },
 {
  "Question": "విశేషణ విశేష్యములతో కూడిన సమాసమేమి",
  "A": "వ్యధికరణం",
  "B": "బహువ్రీహి",
  "C": "కర్మధారయం",
  "D": "విషయాసక్తి",
  "Answer": "కర్మధారయం"
 },
 {
  "Question": "సంజ్ఞావాచకం పూర్వపదంగా ఉంటే అదే సమయం",
  "A": "సంభావన పూర్వపదం",
  "B": "విశేషణ పూర్వపదం",
  "C": "బహువ్రీహి",
  "D": "ద్విగు",
  "Answer": "సంభావన పూర్వపదం"
 },
 {
  "Question": "అన్యపదార్థ ప్రధానము సమానం",
  "A": "ద్విగు",
  "B": "విశేషణ పూర్వపదం",
  "C": "బహువ్రీహి",
  "D": "ద్వంద్వం",
  "Answer": "బహువ్రీహి"
 }
]
}